# 阿菌•未霜 Clang/LLVM Toolchain with Binutils
这是一个预构建的工具链，构建始终来自最新的[LLVM](https://llvm.org/ "LLVM")和[Binutils](https://www.gnu.org/software/binutils/ "Binutils")源而不是稳定版本，因此无法保证完全的稳定性。它是用Full LTO、PGO和BOLT构建的，以尽可能减少编译时间。

## 分支说明

### amd64-kernel-arm
- 此分支的工具链针对AArch32、AArch64 和x86架构，运行于x86-64架构的主机，主要用于内核编译。
- 此分支的工具链不适用于裸机开发以外的任何东西，它在构建时并未考虑到对任何libc或用户空间开发的支持。
- 此分支的工具链使用基于glibc 2.35的Ubuntu 22.04 LTS构建，无法保证比该版本更旧的发行版的兼容性。不支持其他 libc 实现（例如 musl）。

#### 支持的目标架构
    aarch64    - AArch64 (little endian)
    aarch64_32 - AArch64 (little endian ILP32)
    aarch64_be - AArch64 (big endian)
    arm        - ARM
    arm64      - ARM64 (little endian)
    arm64_32   - ARM64 (little endian ILP32)
    armeb      - ARM (big endian)
    thumb      - Thumb
    thumbeb    - Thumb (big endian)
    x86        - 32-bit X86: Pentium-Pro and above
    x86-64     - 64-bit X86: EM64T and AMD64

#### 目录结构
	amd64-kernel-arm/
		aarch64-linux-gnu/
		arm-linux-gnueabi/
		bin/
		include/
		lib/
		share/
		x86_64-pc-linux-gnu/

### amd64-full-toolchain
- 此分支的工具链是一个完整LLVM项目的预构建，运行于x86-64架构的主机。
- 此分支的工具链使用基于glibc 2.35的Ubuntu 22.04 LTS构建，无法保证比该版本更旧的发行版的兼容性。不支持其他 libc 实现（例如 musl）。

#### 支持的目标架构
    aarch64    - AArch64 (little endian)
    aarch64_32 - AArch64 (little endian ILP32)
    aarch64_be - AArch64 (big endian)
    amdgcn     - AMD GCN GPUs
    arm        - ARM
    arm64      - ARM64 (little endian)
    arm64_32   - ARM64 (little endian ILP32)
    armeb      - ARM (big endian)
    avr        - Atmel AVR Microcontroller
    bpf        - BPF (host endian)
    bpfeb      - BPF (big endian)
    bpfel      - BPF (little endian)
    hexagon    - Hexagon
    lanai      - Lanai
    mips       - MIPS (32-bit big endian)
    mips64     - MIPS (64-bit big endian)
    mips64el   - MIPS (64-bit little endian)
    mipsel     - MIPS (32-bit little endian)
    msp430     - MSP430 [experimental]
    nvptx      - NVIDIA PTX 32-bit
    nvptx64    - NVIDIA PTX 64-bit
    ppc32      - PowerPC 32
    ppc32le    - PowerPC 32 LE
    ppc64      - PowerPC 64
    ppc64le    - PowerPC 64 LE
    r600       - AMD GPUs HD2XXX-HD6XXX
    riscv32    - 32-bit RISC-V
    riscv64    - 64-bit RISC-V
    sparc      - Sparc
    sparcel    - Sparc LE
    sparcv9    - Sparc V9
    systemz    - SystemZ
    thumb      - Thumb
    thumbeb    - Thumb (big endian)
    ve         - VE
    wasm32     - WebAssembly 32-bit
    wasm64     - WebAssembly 64-bit
    x86        - 32-bit X86: Pentium-Pro and above
    x86-64     - 64-bit X86: EM64T and AMD64
    xcore      - XCore

#### 目录结构
	amd64-full-toolchain/
		aarch64-linux-gnu/
		arm-linux-gnueabi/
		bin/
		etc/
		include/
		lib/
		libexec/
		powerpc64le-linux-gnu/
		powerpc64-linux-gnu/
		powerpc-linux-gnu/
		s390x-linux-gnu/
		share/
		x86_64-pc-linux-gnu/

## 仓库地址
[GitHub](https://github.com/Mandi-Sa/clang "GitHub")：仅用于发布预构建的压缩文件（\*.7z）

[Gitea](https://gitea.com/Mandi-Sa/clang "Gitea")：仅用于存储预构建的二进制文件（Current AR Archive、ELF 64-bit LSB shared object存储在LFS）
